打完你右面，一定打埋你左面! Coffee Lake可完美在 100/200 系列主機板運行

轉自HKEPC

文: Cherry Kwok /

Intel 第八代 Core “Coffee Lake”處理器即使採用 LGA1151 插槽，但必需要配搭 300 系列晶片組的主機板使用，讓不少用家對新處理器都甚有微言，最新在外國媒體 的網站討論區中再有玩家分享了成功在 100/200 系列主機板上使用到 “Coffee Lake” 處理器，並成功在多款不同的 100/200 系列主機板上成功運行 Core i3-8100 處理器，同時還找到了解決幾個穩定性及兼容性問題的方法。

Intel 刻意在 “Coffee Lake” 桌面版處理器全線增加了核心數量，並以電氣特性變化的為理由，即使在保持採用 LGA1151 接口的情況下，亦要用家搭配幾乎毫無變化的 300 系列晶片組，首發的亦只有昂貴的 Z370。

其實，ASUS 在 Coffee Lake”處理器推出不久後亦曾經忍不住披露第八代 Core 原本是兼容 100/200 系主機板，但是 Intel 最後關頭改變了主意。

Coffee Lake

網站討論區中的幾位玩家 rootuser123、LittleHill、dsanke、elisw、Mov AX、0xDEAD 終於徹底揭開了這一謎題，事實證明，“Coffee Lake” 與基於 200 系列及 100 系列晶片組的舊款 LGA1151 主機板是兼容的。幾位玩家發現，Intel 使用軟件通過 CPU 微碼、iGPU UEFI GOP 驅動程式以及 ME 管理引擎特定框架等等，以便識別新的處理器晶片組，同時阻止 Coffee Lake 能夠在較舊的主機板上運行。

經過反複測試，Core i3-8100 已經可以在 H110、B150、Q170、Z170、B250、Z270 等主機板上完美運行，日常操作無問題，也可以順利通過各種軟件檢測和測試，而且無論 iGPU 還是獨立繪圖卡都毫無障礙。

原文有破解指南

煙條真係仆街廠黎

既然煙屌咁撚賤,咁一撚定要抵制返幾年唔買新Intel CPU/底板

行到6c6t/6c12t先啦

同埋4c4t只有資格做i3

買Intel正ON9

AMD萬歲

i3 8100一早得啦

6核得先算

h370 4月都出啦, 比盡咪700$一塊

垃圾

你個名

聽講好多都係有bug, 行行下都係會死
等多3星期有h370

有無資訊來源

thz定bro先

今日睇到，睇緊有冇勇士先試h110+87/87k

知喇叻喇